力挺台灣參與WHA！安倍晉三：我已親自告訴譚德塞

力挺台灣參與WHA！安倍晉三：我已親自告訴譚德塞

〔即時新聞／綜合報導〕日本首相安倍晉三1月30日出席參議院質詢時，公開挺台灣加入世界衛生組織（WHO），本月17日公開發言支持台灣參與世界衛生大會（WHA），安倍近日更公開提及，「我已經將這個問題告訴了秘書長譚德塞」。

根據日本《產經新聞》（The Sankei News）報導，安倍晉三28日在眾議院預算委員會中公開表示，關於台灣參與世界衛生組織活動的政治議題，「我已經將這個問題告訴了秘書長譚德塞：『有很多話要說，但是現在我們應該團結起來』。」

駐日本代表謝長廷對此回應，台灣防疫的成效和加入世衛的問題，這兩天意外在日本國會質詢時成為話題，安倍首相在預算委員會答覆衆議員玄葉光一郎、參議員白真勲的質詢時，都公開表示他為台灣參與世界衛生大會的事情，曾向譚德塞表達過意見。

謝長廷指出，這是安倍首相在這個月第2次公開發言支持台灣參與WHA，也是他首次公開提及他曾向秘書長譚德塞親自表達意見，顯見安倍大力支持台灣參與WHA，很令台灣敬佩和感謝。

睇左做 World Health America

借個位
{五一黃圈週序幕}卡路里大台xCCTAI左膠的黃店之旅第二彈

重建大東亜共栄圏啦
Greater East Asia Co-Prosperity Sphere, GEACPS

「日本を盟主とする東アジアの広域ブロック化の構想とそれに含まれる地域」、「大東亜新秩序」

自古以來中國就係東亞一部分
支持中國回歸東亞祖國
做個堂堂正正東亞人